# Лабораторная работа 1
<br/>

## Обнаружение служб и их версий

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- с опцией определения версий (-sV)
- с опцией включенного облегчённого режима (--allports)
- с опцией интенсивности работы функции (--version-intensity)
- c опцией отслеживания процесса сканирования (--version-trace)

## Определение ОС

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- c опцией определения ОС (-O)
- с опцией угадывания результатов определения ОС (--osscan-guess; --fuzzy)

## Опции управления временем и производительнстью

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- с опцией регулирования размера групп для параллельного сканирования (--min-hostgroup / --max-hostgroup)
- с опцией регулирования распараллеливания запросов (--min-parallelism / --max-parallelism)
- с опцией регулирования времени ожидания ответа на запрос (--min-rtt-timeout, --max-rtt-timeout, --initial-rtt-timeout)
- с опцией регулирования максимального количество повторных передач запроса (--max-retries)
- с опцией регулирования минимальной/максимальной интенсивности сканирования (--min-rate / --max-rate)

## Обход брандмауэров/систем обнаружения вторжений

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- c применением фрагментации пакетов (-f / --mtu)
- с маскировкой сканирования с помощью фиктивных хостов (-D)
- с изменением исходного адреса (-S)
- с возможностью задать свой номер порта (--source-port / -g)
- с добавлением проивольныз данных к посылаемым пакетам (--data-length)
- с возможностью задать свой MAC адрес (--spoof-mac)
- с возможностью посылать пакеты с фиктивными TCP/UDP контрольными суммами (--badsum)

## Задания лабораторной работы
1. Проведите сканирование с определением версий служб с интенсивностью и отслеживанием.

2. Проведите сканирование с сканированием всех портов с обнаружением ОС и угадыванием результатов.

3. Проведите сканирование с регулированием времени ожидания ответа и размера групп для параллельного сканирования.

4. Проведите сканирование с маскировкой сканирования и использованием фиктивных хостов.

5. Проведите сканирование с изменением исходного адреса и определением своего номера порта.

6. Проведите сканирование с фрагментацией пакетов и добавлением произвольных данных.

7. Проведите сканирование с маскировкой МАС адреса и отправкой пакетов с фиктивными контрольными суммами.

8. Проведите сканирование с комбинированным сканированием с опцией определения ОС и регулированием интенсивности.

9. Проведите сканирование со сканированием с использованием скриптов NSE.

10. Проведите сканирование с проведением сканирования в фоновом режиме.
